Compiladores 2

[Ementa]
Código intermediário
Otimização de código
Interpretadores
Tópicos contextualizados em Compiladores

[Programa]
01. Código intermediário: introdução; tipos; ferramentas.
02. Otimização de código: introdução; métodos; análise de código; ferramentas.
03. Interpretadores: introdução; tipos; métodos de execução.
04. Tópicos contextualizados: estudo dos compiladores no cenário atual da computação.

[Bibliografia Básica]
AHO, A.V. ; SETHI, S. & ULMMAN, J. D. Compilers; Principles, Techiniques and Tools. Reading, Addison-Wesley, 1986.
APPEL, A. W.. Modern Compiler Implementation in Java. Cambridge University Press, 1997.
PREMBLEY, J. P. 8 SORENSON, P. G. The Theory and Practice of Compiler Writing. Mc Graw-Hill, International Editions, 1989.

[Bibliografia Complementar]
(eBrary) HERRERA HERNÁNDERZ, E.; CASANOVAS HERRERO, N. Compilación II. Editorial Félix Varela, 2006.
LEVINE, J. R. ; MASON, T. ; BROWN, D. Lex & yacc. Cambridge : O'Reilly, 1998. 364p.
Jack Crenshaw. Vamos construir um compilador. 1995. Disponível em: http://compiladores.osdevbrasil.net/
Linkers and loaders. John Levine. Morgan-Kauffman, 1999. Disponível em: http://www.iecc.com/linker/
Compiler Construction. Niklaus Wirth. Addison Wesley, 1999. Disponível em: http://www.ethoberon.ethz.ch/WirthPubl/CBEAll.pdf

[Pré-requisito]
Compiladores 1.
